陳太下月訪德為港發聲 泛民總結美國之行：修例或損雙邊協議

陳太下月訪德為港發聲
泛民總結美國之行：修例或損雙邊協議

郭榮鏗指訪美期間不少人士主動提及對《逃犯條例》修訂憂慮。陳善南攝

【「送中」條例】

【本報訊】前政務司司長陳方安生早前與民主派議員郭榮鏗和莫乃光訪美，陳太更與美國副總統彭斯（Mike Pence）會面。郭稱訪美期間，美方人員提及香港一旦通過《逃犯條例》修訂，或會影響港美雙邊協議，提醒港府「諗清楚所有後果」，盡快撤回修例。陳太透露下月會再到德國訪問講香港問題，又批評為撐政府修例不惜大讚大陸司法透明度高的基本法委員會副主任譚惠珠侮辱港人智慧，「枉為人」。

記者：林俊謙

陳太昨日在民主派議員郭榮鏗和莫乃光陪同下，在立法會總結訪美行程，同時透露她和郭榮鏗下月將應德國政府邀請出訪德國。陳太指，今次訪美是應美國國家安全委員會邀請，如實說出香港目前人權、自由和一國兩制落實的情況，「無可否認，鐵一般事實放喺眼前，一國兩制喺呢一、兩年變緊質變緊形，美國同其他國際間都睇到，特別關注中央政府繼續干預香港管治，亦覺得特區政府係咪度度都要和應配合（北京政府）？」

陳太特別指出，美國的《香港政策法》是建基於美國認同一國兩制在港全面貫徹落實，才給予香港優惠待遇，最近美方就《政策法》提交的報告已亮起紅燈，美國副總統彭斯接見她期間，特別關注一國兩制是否仍全面貫徹，曾問她有關香港自由、人權問題，她相信華府和國會將繼續密切留意香港的發展，「如果（政府）再繼續咁削弱一國兩制、侵犯我哋嘅人權自由、政治空間，我相信美國都會發聲」。

相關新聞：拒評大劉入稟 林鄭：非每個意見都接納

斥譚惠珠侮辱港人智慧

郭榮鏗則指，訪問期間很多美方人士主動提及《逃犯條例》修訂，包括白宮國家安全委員會、國務院負責撰寫香港政策法的相關官員、國會議長佩洛西等，「因為將會波及國際社會，尤其美商喺香港嘅投資、美國人在港嘅安全，以及路過香港嘅美國人，更曾有美方人員提及一旦通過修例，或會影響美港雙邊協議，「（政府）係咪真係已經諗清楚所有後果？我認特區政府係冇嘅」。

陳太則主動反駁早前基本法委員會副主任譚惠珠死撐《逃犯條例》修訂的謬論，直指：「我留意到譚惠珠最近嘅說話，佢話國內司法制度係高透明度、符合國際最高標準，呢一番說話，簡直係侮辱香港人嘅智慧。正如（影帝）黃秋生最近講，當一個人冇正義感，不能夠辨別是非黑白，咁就真正係枉為人。」

對於特首林鄭月娥至今拒絕撤回修例，陳太呼籲港人繼續上街發聲表達不滿，她認為特區政府不能只偏幫商界，不理會巿民的關注，「係咪其他普羅大眾表示嘅關注、外國商會表達嘅關注，完全可以置之不理？」陳太又指，台灣當局已就港府今次修例清楚表明不滿立場，「所以特區政府應該停止用呢個（台灣謀殺案）做藉口」。

上一則
上一則
拒評大劉入稟 林鄭：非每個意見都接納

下一則
下一則
促林鄭外訪釋歐美疑慮

拒評大劉入稟 林鄭：非每個意見都接納
促林鄭外訪釋歐美疑慮
港府指美貿易報告失實
西環集中營：集結商界 專業人士7.1上街
【移交逃犯】疑似甘比化淡妝湊女 愁眉不展
「送中」惡法今首讀 大律師公會轟降證據要求律政司前高官：「極權國可造假」香港法院難把關

扮民旅遊，
笑爆全球！

係冇英國boss帶領下
完全睇得出班港英時期班華人官員既平庸